港共 : 增駿洋邨兩座及貨櫃屋共2660個隔離單位 外海人士隔離令逾51000張

張建宗：目標本月至七月分階段增2660個檢疫單位
05.04.2020 11:40

政務司司長張建宗表示，政府四個檢疫中心使用率達四成，需要大幅增加檢疫設施應對疫情需求，政府上月中旬起，積極預備於駿洋邨第三及第四座增加更多檢疫單位，目標在今個月內增加約1660個單位，同時繼續在四個地方，透過組裝合成建築方法，合共增建至少約1000個單位檢疫設施，預計四至七月份分階段完成及投入使用。他在網誌表示，政府在本月19至31日，向海外來港人士發出逾51000張強制檢疫令，約80人涉嫌違例。

張建宗又指，不少本地病例無法追蹤感染源和傳播路徑，令人非常擔憂。他充分肯定警隊協助截斷病毒傳播鏈作出的努力，利用超級電腦及發揮刑偵技能等，調查群組個案及蘭桂坊小型本地爆發。